\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{perso-thierry}
\usepackage{fourier}
\usepackage{soul}
\piedsans{5\up{ème}}{Exercices CH 6}

%surlignages
\definecolor{bleuclair}{rgb}{0.7, 0.7, 1.0}
\definecolor{vert}{rgb}{0.6,0.8,0.2}
\definecolor{jaunepale}{rgb}{1,1,0.6}
\newcommand{\hlvert}[1]{\sethlcolor{vert}\hl{#1}}

\begin{document}

\psframebox[linestyle=solid,shadow=true,framearc=0.5,fillcolor=jaunepale]{
\begin{minipage}{\textwidth}
\begin{center}
\vspace{0.2cm}\par
\textsc{\textbf{Compétence G18: Démontrer qu'un quadrilatère est un parallélogramme}}
\end{center}
\vspace{-0.2cm}\par
\end{minipage}
}
\vspace{5mm}\par

\baselineskip=1.1\baselineskip

\psframebox[linestyle=solid,fillstyle=solid,fillcolor=bleuclair,framearc=0.1]{
\begin{minipage}{17.5cm}
\textbf{Rappels de cours:}\par
\begin{itemize}
\item[$\bullet$] Un \textbf{parallélogramme} est un quadrilatère qui a ses côtés opposés parallèles deux à deux \vspace{1mm}\par
$\left.\begin{minipage}{8cm}
\item[$\bullet$] \textbf{Si} un quadrilatère a ses diagonales qui se coupent en leur milieu,\par% \textbf{alors} ce quadrilatère est un parallélogramme
\item[$\bullet$] \textbf{Si} un quadrilatère a ses côtés opposés de même longueur,\par% \textbf{alors} ce quadrilatère est un parallélogramme
\item[$\bullet$] \textbf{Si} un quadrilatère a deux côtés opposés parallèles et de même longueur,%\par \textbf{alors} ce quadrilatère est un parallélogramme
\end{minipage}\right\}$
\hfill
\begin{minipage}{9cm}
\textbf{alors} ce quadrilatère est un parallélogramme
\end{minipage}

\end{itemize}
\end{minipage}
}

\vspace{4mm}\par



\textbf{\large Exercice 1}

\begin{minipage}{9cm}
\baselineskip=1.1\baselineskip
ABCD et BCEF sont deux parallélogrammes, comme ci-contre. Prouver que ADEF est un parallélogramme.
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{8cm}
\begin{center}
\includegraphics{ex_G18.1}
\end{center}
\end{minipage}


\vspace{3mm}\par

\textbf{\large Exercice 2}

\begin{minipage}{9cm}
\baselineskip=1.1\baselineskip
Soit ABO un triangle quelconque; Soient C et D les symétriques respectifs de A et de B par rapport au point O.
\begin{enumerate}
\item Compléter la figure ci-contre.
\item Démontrer que ABCD est un parallélogramme.
\end{enumerate}

\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{8cm}
\begin{center}
\includegraphics{ex_G18.2}
\end{center}
\end{minipage}

\vspace{3mm}\par

\textbf{\large Exercice 3}
\vspace{2mm}\par
\begin{minipage}{9cm}
\baselineskip=1.1\baselineskip
Soit ABCD un parallélogramme. La perpendiculaire à la diagonale [AC] passant par B  coupe le côté [CD] en un point E. De plus, la perpendiculaire à la diagonale [AC] passant par D coupe le côté [AB] en un point F.
\begin{enumerate}
\item Compléter la figure ci-contre
\item Justifier que BFDE est un parallélogramme.
\end{enumerate}

\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{8cm}
\begin{center}
\includegraphics{ex_G18.3}
\end{center}
\end{minipage}

\vspace{3mm}\par

\textbf{\large Exercice 4}
\vspace{2mm}\par
\begin{minipage}{9cm}
\baselineskip=1.1\baselineskip
A et B sont deux points du plan tels que AB=3 cm. Le cercle $\mathcal{C}_1$ a pour centre A et pour rayon 1,5 cm, le cercle $\mathcal{C}_2$ a pour centre B et pour rayon 1,5 cm. Enfin le cercle $\mathcal{C}_3$ a pour centre A et pour rayon 2,5 cm, et le cercle $\mathcal{C}_4$ a pour centre B et pour rayon 2,5 cm. 
Justifier que le quadrilatère ACBD est un parallélogramme

\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{8cm}
\begin{center}
\includegraphics{ex_G18.4}
\end{center}
\end{minipage}

\end{document}